.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Fungal-Infestation:

Грибковое заражение (`Fungal Infestation <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=691>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание (?)

**Область**: 15-футовый конус

**Спасбросок**: Стойкость
 
**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 220

----------

Ядовитые споры роятся вокруг существ в области, образовывая из них гротескные грибковые наросты.
Эти ядовитые наросты наносят 2d6 продолжительного урона ядом и каждое существо должно сделать спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Цель получает половину продолжительного урона ядом
| **Провал**: Цель получает полный продолжительный урон ядом. Пока она получает продолжительный урон ядом, она получает "слабость 1" к урону огнем и "слабость 1" к рубящему урону.
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает удвоенный продолжительный урон ядом. Пока она получает продолжительный урон ядом, она получает "слабость 2" к урону огнем и "слабость 2" к рубящему урону.

----------

**Усиление (+2)**: Продолжительный урон увеличивается на 2d6, а слабость увеличивается на 1, или на 2 при крит.провале.




.. include:: /helpers/actions.rst